# Обновление программы

<!--toc begin-->
## Содержание документа
<!--toc end-->

Для поддержания актуального состояния, программа требует регулярных обновлений. Поддержание актуального состояния программы возложено на автоматику, поэтому пользователям (за исключением редких случаев) следить за обновлениями не надо. Признаком того, что программа требует обновления, служит специальное окно при старте работы:

![ ](./media/9Wr2POE0Ba.png) 

В большинстве случаев в таком случае необходимо согласиться и продолжить работу в обычном режиме. 1С сама в фоне попытается обновить программу. Примерно через 15-30 минут необходимо будет попробовать перезайти в программу. Если окно предупреждения не исчезает, нужно обратитсья к администратору.

>⛔ **Внимание**<br>В случае, если программа не обновлена, обмен данным с центральной базой невозможен! Это повлечет за собой невозможность выгрузки чеков за день, загрузки актуальных цен и т.п.